### Принцип математической индукции

Принцип математической индукции — это метод, используемый для доказательства утверждений, справедливых для всех натуральных чисел. Процесс доказательства состоит из двух этапов:
1. **База индукции**: доказывается, что утверждение верно для начального значения (обычно $n=1$ или $n=0)$.
2. **Шаг индукции**: предполагается, что утверждение верно для некоторого произвольного натурального числа $k$ (гипотеза индукции). Затем доказывается, что если оно верно для $k$, то верно и для $k+1$.
Если эти два шага выполнены, то утверждение будет верно для всех натуральных чисел.

#### Пример применения принципа индукции

Пусть нужно доказать, что сумма первых n натуральных чисел равна:

$1 + 2 + 3 + \dots + n = \frac{n(n + 1)}{2}$

1. **База индукции**: при n=1:
    $1 = \frac{1 \cdot (1 + 1)}{2} = 1$
    Утверждение верно для n=1.
    
2. **Шаг индукции**: предположим, что утверждение верно для n=k, то есть
    $1 + 2 + 3 + \dots + k = \frac{k(k + 1)}{2}$$
    Докажем, что оно верно для n=k+1:
    $1 + 2 + 3 + \dots + k + (k + 1) = \frac{k(k + 1)}{2}$
    Преобразуем правую часть:
    $= \frac{k(k + 1) + 2(k + 1)}{2} = \frac{(k + 1)(k + 2)}{2}$
    Это именно то, что нам нужно доказать.
Таким образом, по принципу индукции утверждение верно для всех $n \in \mathbb{N}$.

### Теорема (Бином Ньютона):
$\forall x, y \in \mathbb{R} \ \ n \in \mathbb{N}$
$(x + y)^n = \sum_{k = 0}^{n} С_{n}^{k} x^n y^{n - k}$
$С_{n}^{k}=\frac{n!}{k!(n-k)!}$

### Лемма:
$C_{n}^{0} = C_{n}^{n} = 1 \; ; \; C_{n}^{1} = C_{n}^{n - 1} = n$ 
$C_{k}^{n} + C_{k - 1}^{n} = C_{k}^{n + 1}$
=Доказательство:=
Докажем с помощью математической индукции
1) База n = 1: $(x + y)^1$ = x + y = $C_{1}^{0} x^0 y + C_{1}^{1} x^1 y^0$ = y + x
2) Индукционный переход (n $\rightarrow$ n + 1): Фиксируем $n \in \mathbb{N}$ и пусть $\forall x, y \in \mathbb{R} = \sum_{k = 0}^{n}C_{n}^{k} x^k y^{n - k}$
$$\Rightarrow (x + y)^{n + 1} = (x + y)\left( \sum_{k = 0}^{n} C_{n}^kx^k y^{n - k} \right) = \sum_{k = 0}^{n} C_{n}^{k} x^{k + 1} y^{n - k} + \sum_{k = 0}^{n} C_{n}^{k} x^k y^{n + 1 - k}$$
Сдвинем индекс первой суммы $j = k + 1$ и переименуем j в k и приведём подобные члены
$$\Rightarrow \sum_{j = 1}^{n + 1} C_{n}^{j - 1} x^j y^{n + 1 - j} + \sum_{k = 0}^{n} C_{n}^{k} x^k y^{n + 1 - k} = \sum_{k = 1}^{n + 1} C_{n}^{k - 1} x^k y^{n + 1 - k} + \sum_{k = 0}^{n} C_{n}^{k} x^k y^{n + 1 - k} = $$ 
$$ = C_{n}^{n} x^{n + 1} y^0 + \sum_{k = 1}^{n}(C_{n}^{k -1 } + C_{n}^{k})x^k y^{n + 1 - k} + C_{n}^{0} x^0 y^{n + 1} = $$
$$ = C_{n + 1}^{n + 1} x^{n + 1} y^0 + \sum_{k = 1}^{n} C_{n + 1}^{k} x^k y^{n + 1 -k} + C_{n + 1}^{0} x^0 y^{n + 1} = \sum_{k = 0}^{n + 1} C_{n + 1}^{k} x^k y^{n + 1 - k}$$
